[
  {
    "question": "조선을 건국한 인물은 누구인가요?",
    "choices": [
      "이순신",
      "이성계",
      "세종대왕",
      "연개소문"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "한글을 창제한 왕은 누구인가요?",
    "choices": [
      "세종대왕",
      "광개토대왕",
      "고종",
      "영조"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "고려를 건국한 인물은 누구인가요?",
    "choices": [
      "왕건",
      "이성계",
      "김춘추",
      "장보고"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "6.25 전쟁이 발발한 해는?",
    "choices": [
      "1945년",
      "1950년",
      "1965년",
      "1971년"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "광개토대왕릉비는 어느 시대의 유물인가요?",
    "choices": [
      "신라",
      "백제",
      "고구려",
      "조선"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "훈민정음을 만든 왕은?",
    "choices": [
      "세종",
      "정조",
      "태조",
      "문종"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "일제강점기 독립운동가가 아닌 사람은?",
    "choices": [
      "안중근",
      "유관순",
      "김구",
      "정약용"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "고려의 최고 관직은?",
    "choices": [
      "영의정",
      "대제학",
      "문하시중",
      "판서"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "조선 시대에 실학을 주장한 학자는?",
    "choices": [
      "이이",
      "정약용",
      "주자",
      "율곡"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "백제를 건국한 사람은?",
    "choices": [
      "온조",
      "주몽",
      "박혁거세",
      "문무왕"
    ],
    "answer": 0
  }
]
